八達通二維碼付款 打入街市

馬鞍山恆安街市有超過八成的商戶已提供電子支付服務，包括八達通機及二維碼掃描。有海鮮檔檔主表示，魚檔環境較濕，用八達通卡及App付款可方便伙計及顧客

【明報專訊】在內地已十分普遍的二維碼支付(QR Code)方式，起動成本低，商戶一般只需提供商業登記證等資料核實身分。自去年騰訊旗下的WeChat Pay HK和螞蟻金服的支付寶HK打入香港支付市場，八達通昨宣布於馬鞍山恆安街市提供「全方位」八達通服務，包括二維碼支付。

恆安街市首用 推消費獎賞

八達通與香港街市集團宣布，即日起在新開幕的馬鞍山恆安邨恆安市場Food Garden提供全方位八達通服務，商販接受八達通卡或八達通App O!ePay二維碼付款，市民亦可在街市內的顧客服務櫃枱為八達通卡或八達通App內的O!ePay增值。為鼓勵更多市民使用，八達通同時推出「利是獎賞計劃」由即日起至2月28日，以八達通卡或八達通App內的O!ePay於恆安市場的指定商戶消費，單一交易滿20港元或以上，即可獲2元「利是獎賞」，最高可獲80元。另在恆安市場推廣攤位登記成為O!ePay新用戶，亦可獲10元「e利是」。而支付寶HK及WeChat Pay HK亦同於本月「派利是」，推出購物現金回贈優惠。

香港街市集團總監凌偉業說，旗下13個街市中的商戶已安裝讀卡器，今次讓商戶有多一個選擇，可利用QR Code收錢。開業一星期的恆安市場有逾80%商戶安裝八達通卡或使用QR Code收錢，目標是在恆安街市內做到100%安裝電子支付系統。

八達通行政總裁張耀堂指出，商戶開設O!ePay帳戶收費，首年豁免手續費，其後會與八達通讀卡機一樣收取每宗交易1.5%服務費，期望吸引更多商戶。相對於WeChat Pay HK和支付寶HK，八達通費用仍是最高(見表)。

張耀堂說，香港目前有40%的交易仍使用現金，街市是其中一個未被電子支付佔據的地點，發展空間大，不介意對手在同一地方提供服務。他認為電子錢包是發展趨勢，但需要提供足夠應用場景教育市民才能普及。

QR code打手
1D wade
2姐打羅夫
3人生鍾嘉欣
4賈雨村
5上坂堇
6群龍共舞

精神病人 雲加爾

好學唔學學埋啲大陸野

八達通真係不思進取
食老本食咁耐
支付寶wechat pay打到埋身先識郁
做咩要用你

thx

hi關蛇

港資通病

？

幅圖咪講緊你班五毛膠化時事台囉

撐淘寶嘅賤種關狗

點都唔夠你老屈我用淘寶嘅五毛狗咁賤

我無話你用淘寶啊賤種狗，張圖一直都係話你阻人反淘寶啊盲撚

撐淘寶撐撚到字都唔識睇，段野你自己打架

定係連自己打個段野都唔識解啊淘寶狗

你班五毛狗反係因為想膠化時事台

你反支那寶就推動港獨 其他人反淘寶就五毛狗

八達通增值方便好多喎

你本來就係五毛狗 唔係因為反淘寶

駁唔到就直接靠屈，支那狗係低賤d，有無圖啊柒碌，你係淘寶打手張圖就係樓上喇